1張圖洩凶兆！支那股激似1989日股泡沫崩盤？

陸股2月初一度衝上3587點高點後，指數一路下探，至10月中旬來到2449點波段新低，才8個月時間，暴跌逾3成，在亞股中跌幅最恐怖。日經新聞報導，大陸股市的走勢與泡沫破裂後的日本股市，竟然有驚人的相似。

報導指出，上證指數的歷史高點出現在2007年10月，距今已有11年的時間，上證的走勢和1989年12月衝上新高的日經指數走勢比較，發現兩者的線型不謀而合，目前大陸正處於日本2001年初的水準。

當年日本遇到IT泡沫崩潰，股價暴跌，銀行持股也跟著虧損，市場擔憂再次引發金融機構的不安。儘管日本當時狀況無法與現在的大陸相提並論，不過在面臨債務過剩，以及市場認為不能再依賴財政刺激和政府資金力量等方面，中日兩國的情形倒很雷同。

另外，股價下跌造成的負面連鎖反應也相似。大陸目前質押公司股票融資的企業很多，由於股價跌跌不休，企業遭追加抵押或削減貸款的困境也一一浮現。

不過有其他觀點認為，中國大陸的情況與因房地產泡沫導致家庭收支情況受損的日本不同。

SMBC日興證券的平山廣太表示，接下來要關注即將舉行的中共第19屆四中全會，會是再次刺激經濟？還是推進結構改革？在美中貿易摩擦加劇之際，大陸的每個選擇都備受關注。

面對重重關卡的大陸股市會成為全球風險的震央嗎？關注市場投資人拭目以待。

yen 暴升喎

無知一問 個相似位係邊
有高有低就係相似？

同問 有冇熟呢d既巴打講解下

數浪去維港啦

條條下跌軌咁上下架啦

羅家聰上身?

邊撚度似

我想問x軸同y軸係代表緊乜野

齋睇圖去估 ？